港大醫學院：進入疫情最高風險時候 或出現本地持續爆發

港大醫學院：本港進入自有疫情起最高風險時候
10分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】港大醫學院研究顯示，本港進入自疫情開始以來最高風險的時候，有機會出現本地持續爆發。

研究顯示，本港自上周中期新型冠狀病毒的即時繁殖率，反覆上升至1以上，即患者能將病毒傳播多於一人，反映疫情會繼續擴大。

有份研究的港大公共衞生醫學講座教授梁卓偉指，三月前本港從未出現過持續本地爆發，但近期輸入個案增加，憂慮會發生大型本地爆發，建議商店可縮短營業時間，並加強長者及外傭的防護工作。

他形容市民在二月「眾志成城」防疫，但近期有所鬆懈。

他形容市民在二月「眾志成城」防疫，但近期有所鬆懈。

hill office未呀屌你老母

一星期後鞭佢

多謝旅行撚、行山撚

武漢肺炎全盛時期可以高峰幾多次？

關鍵14日

我諗公務員可能都會係輪班制, 私人公司就WFH安全D, 反正得上天下海先會人山人海

都要政府做先多私人公司跟

講真，咁高風險，停哂d非緊急服務算啦

屌, 復晒工, 日日巴士地鐵迫到閪咁, 唔爆就奇

等睇跟支狗劇情，九成九九係所謂外地輸入！！！

總之記住風向：

只有外敵，忘記內魔，民瀆第一！！！！

停擺圈套.jpg

唔封關日日都高峰期

on9

7成抗體不是夢

老實講私人公司係wfc, 唔會wfh

好中，政府帶頭都未必跟

求下你地唔好出咁多街

Housing返十點搭車未又係咁多人

搵個集中營隔離佢地

no 要返工不了

唔係話4月20日分階段復課咩
支持全面復工復課

Hell office 就有你份
Polyu health同學下星期起仲要返去lab session

咁你政府帶頭復工嘛
又去開體育館

唔通你開咗波地又叫啲人唔好去做運動咁趣緻咩
巴士又 cut 班次，返工時間彈性搞兩搞咪又係逼埋一班車

因為政府話復工，個個防疫意識低左
但明明確診數字不斷上升，上升速度仲愈黎愈快

每日都係高峰期，你睇YouTube live update就知情況遠比三月頭嚴重，香港人千祁唔好因為疫情已經持續長時間而麻木，要繼續以最高戒備心態面對。

你諗多左 2/3 已經返5日 乜shift 都無

家居檢疫，佛系抗疫。

Home Office啊！

要自己公司親自爆一獲先得

巴士cut班次真係痴撚線！我而家每晚九點幾收工，架車仲多人過未有武漢肺炎之前，呢個星期差不多次次爆到頂閘(當然部份明顯係鬆懈晒，去完街既一家大細)，check返原來從以往12分鐘一班車cut到30分鐘！

homeoffice 比班行山撚玩臭左

直接封城啦

屌 我公司仲如上番工 淨係探熱 屌

我唔撚會中計㗎

2個前夠話爆啦

全民留係屋企呀dllm 除咗緊急服務

外面好危險, 快d返公司先

其實我真係唔明點解巴士要cut班次，你話依家好似2月頭咁，人人home office就cut姐。但依家好多公司都取消曬home office，班次又唔加返，結果架架巴士都勁多人搭，風險仲高咗

以前10分鐘班, 佢話減班到15分鐘班, 實際20-30分鐘班, 睇佢心情
好危險啊坐埋d先

全面復工

d 腦細, 你返少日都好似覺得無左忽肉咁家

返工驚閪

Wfh 呀，成班老細側側博

馬會一日繼續開門都證明未到高峰時期

屌 我公司都係 逐漸番office

第一個鞭你啦屌你老母
出去睇蕭生啦
仲要維穩？
你乜撚野學歷咁把炮

home office啦屌

Poly下個禮拜仲要復課 屌佢老母

慳錢
理撚得你死

快撚啲爆啦，仲要支持政府上訴禁蒙面法 ！

宜家等檢測都要成8個鐘

本地持續進修

政府：返工

dse照考

出現拐點
未來十四日是關鍵

今年dse到底係幾號開考啊？可能政府突然間又會話唔考，係到玩班學生

30號就考中文

仲有踢波撚，幾個足球group 都成日踢波，冇左十幾年既街場跟隊文化都返黎

個垃圾政府做事永遠慢幾拍，有功就領，有鑊就推。 癡撚線的

每日1至2單確診時home office , 每日幾十單確診時就全民番工。你話好笑唔好笑？從一開始就無home office 呢個安排既話仲合理過而家

係借勢將好多本身冇錢賺嘅線cut左佢
將來其他公司都係 經過今次疫情
會將大部份可以由ai取代嘅工作比ai做
借勢抄哂班冇用嘅人力資源
窮人仲生唔生仔自己諗

dse先係真正大爆發